<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sloth&#39;s Lab</title>
    <description>Cualquier cosa que la mente del hombre puede concebir y creer, puede ser conseguida - Napoleon Hill
</description>
    <link>http://www.slothslab.com/</link>
    <atom:link href="http://www.slothslab.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 10:14:39 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Aug 2015 10:14:39 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Publica Tu Blog a Github</title>
        <description>&lt;p&gt;Entonces ya tengo my blog y ahora que?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 11:20:06 -0700</pubDate>
        <link>http://www.slothslab.com/jekyll/2015/07/24/publica-blog-github.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.slothslab.com/jekyll/2015/07/24/publica-blog-github.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Crear un blog con Octopress 3</title>
        <description>&lt;p&gt;Como crear un Blog Estatico
(Jekyll + Octopress 3 + GitHub)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este blog voy a hablar de como crear un blog con Octopress, voy a dividir el proceso en 5 pasos, si conoces de ruby puedes saltarte el paso uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Installar pre-requisitos (rvm/ruby/rubygems)
Instalacion Octopress 3
Crear blog tema
Modificar tu Blog
Blog en Github 
(opcional) domain name of your choice&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Pre-requisitos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octopress es una gema de Ruby por tanto primero deben hacegurarse de tener ruby verificarlo es muy facil solo tienen que escribir en la consola&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ruby –version&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;si ruby se encuentra instalado les retornara el numero de version, algo parecido a esto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ruby 2.1.3p242 (2014-09-19 revision 47630) [x86_64-linux]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no esta instalado, segun la documentacion de RVM, podran instalar ruby y su administrador de versiones en un solo comando:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;$ \curl -sSL https://get.rvm.io&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;bash -s stable –ruby&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Ahora si no se encuentran usando linux, pueden encontrar informacion mas detallada aqui:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.ruby-lang.org/en/documentation/installation/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y asi de rapido tenemos nuestros requisitos listos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Instalacion octopress&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como mencione, octopress es una gema y por tanto se instala como cualquier otra gema de ruby:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;$ gem install octopress&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Creacion del blog&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mejor manera de trabajar con octopress es tomar ventaja de los comandos que pone a nuestra disposicion, pueden conocer de ellos con el comando &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;octopress -h&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 10:44:24 -0700</pubDate>
        <link>http://www.slothslab.com/jekyll/2015/07/11/octopress-blog-template.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.slothslab.com/jekyll/2015/07/11/octopress-blog-template.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hola a Jekyll!</title>
        <description>&lt;p&gt;30 dias depues de mi primer tutorial de &lt;a href=&quot;http://asaf.github.io/blog/2013/07/08/blogging-with-octopress-quick-installation/&quot;&gt;Octopress en 15 minutos&lt;/a&gt;
por fin logre tener algo parecido a un blog corriendo. Pero la culpa no es del todo de Octopress, 
es mia por no seguir la receta basica y querer darle un poco de vida al Template Basico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi primer acercamiento a Jekyll fue atravez de Octopress, una gema que trabaja de la “mano” o mas bien sobre Jekyll y que goza de muy buena reputación en la comunidad.
Al momento del inicio de este mi primer blog no tengo muy claro como trabaja Markdown o Liquid (Básicos para adornar cada Blog). Y no estoy seguro de cuantas cosas mas desconozco. Lo que si tengo claro es que mis primeros blogs estarán dirigidos a este tema.
Espero poder compartir algunos tips de mis errores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;que-podras-encontrar-en-este-blog&quot;&gt;Que podras encontrar en este blog?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Basicamente cualquier tema  del area de integracion de sistemas(Biztalk, Emule), 
Arquitectura de Software(Patrones de diseño) y temas en los alrededores de Big Data(Hadoop) y Ciencias de Datos (R).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;por-que-el-blog&quot;&gt;Por que el blog?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Y por que no? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Planeo blogear en es español por que considero que existe una evidente falta de generacion de conocimiento.
Los técnicos latinos no blogueamos lo suficiente y por tanto muchas veces es imposible encontrar alguna información en nuestro lenguaje madre.
Talvez por que cuando se esta mas avanzado se busca en ingles, pero esto no ayuda a compartir el conocimiento con quienres estan iniciado.
Y tambien complica un poco la solución de problemas para mas de uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que alguno de estos micro-artículos les sea de utilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saludos a todos&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 12:56:14 -0700</pubDate>
        <link>http://www.slothslab.com/jekyll/2015/06/15/hola-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.slothslab.com/jekyll/2015/06/15/hola-jekyll.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
